Kohtu ette astus Herkülla moisa wallitseja ja kaebas et tallitaja abbimehhe poeg on tulnud kotto ja on ülle keelatud moisa põllo läinud ja moisa wallitseja on poisi käest obbose ärra wõtnud ja on üttelnud et ükski ei tohhi sedda hoost mitte muido ärra wia kui ei tulle moisast lubba saama, agga Pritik Sommer naene on selle obbuse sallaja ärra winud ilma lubba küssimatta.
Kohhus kutsus ette Pritik Somri ja küssis järrel kuddas ta on tohtind selle obbuse sallaja lasknud ärra tua.
Pritik Sommer tunnistas, et temma ei olle mitte issi kotto olnud, ja temma naene on selle obbuse seald sallaja ärra tonud ilma et ta on kellegi käest sedda lubba küssinud.
Siis kohhus moistis
Seatuse ramatu § 1120 järrel et ükski ei tohhi keelatud ülle põllu käia obbuse wangreka, üks rupla moisa herrale ja weel pealegi selle ette, et ta on sallaja selle obbuse ärra toonud, ilma moisast lubba küssimatta 50 Koppik trahwi walla laeka.
Prottokol ette loetud ja õigeks leitud.
Kohto wannem Maits Uind XXX
Kõrwa mehhed Mihkel Kristel XXX
Ado Raud XXX
Kirjotaja Ludwig Käen
